<resources>
    <string name="app_name">WeplantPlayground</string>
    <string name="content_text">begin\n作者：娄良\n
链接：https://www.zhihu.com/question/41110885/answer/90071157 \n
来源：知乎 \n
著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。 \n\n

2. 鲜艳色彩的风格主要靠颜色本身说话，不能多，不能乱，不能杂。
和穿衣搭配一样，除了一些特殊情况（例如被拍物体自身多姿多彩），要追求干净的话超过三个颜色就容易显得杂乱，同时还是要注意到之前提到的光线和角度。

明暗对比

痛苦——愉快， 粗劣的——精细的，
天然的——人造的， 零碎的——完整的，
优越——低劣， 井井有条——杂乱无章，
短暂——持续， 原因——结果，
内在——外在， 坚韧的——脆弱的，
灵活的——死板的， 成组的——单独的，
简单的——复杂的， 相似——差异，
整体——部分， 开始——结束，
永恒的——多变的， 有力——无力，
向前——后退， 优——劣。

对比能让画面中的元素更具戏剧性，因为人眼对对比强烈的东西更敏感。几种同时使用，效果更佳。究竟应该选用哪一种对比手段，则取决于主题，取决于摄影人的观点，以及观众的兴趣爱好。

关于元素的线条
优秀的摄影作品能够通过画面上的线条、形状和色调来传达某种情绪：这些线条、形状和色调所表现的也正是摄影家在摄影时对于主题画面基本精神的感受。要表现高贵、庄严、内心冲突、喜悦、恐惧、镇定、沉思和平静，仅仅具备与这些情绪有关的素材是不够的，要善于选择和运用能够表现这种情绪的构图原理和要素，这一点和选择拍摄内容本身具有同样重要的意义。

作者：Jimmy
链接：https://www.zhihu.com/question/41110885/answer/128237625
来源：知乎
著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。

五、后期
Mingo鸣哥提到一点，不使用Instagram自带滤镜，我非常同意，没别的，就是俗。
然后经常有人说，Snapseed和VSCO他都用，我的建议是用其中一个，坚持用到精通。
VSCO是模拟胶片的，滤镜都会加褪色（Fade)，然后显露出较为暗沉的色彩。
Snapseed的可操作内容是多于VSCO不少的，就是个小Photoshop。不过虽然功能强大，却很容易后期过度，毕竟手机拍出的照片画质有限，经不起太大刀阔斧的后期处理。
这点上VSCO的照片调整就很机智地限制了值域，提前设置了限制，让大部分参数的最高最低值都不会使得画面彻底崩坏。而且刚刚提到的褪色（Fade）也是性冷淡利器。
（我在考虑有空写一个VSCO和Snapseed的对比，但是不知道能拖到什么时候了）
不过这俩都能实现我上面举例的效果，自己摸索吧，都一个模板多不好玩。

更新：VSCO功能没变但是界面交互现在做得实在是难用，给它一个差评。

此外今年随着淡蓝、奶黄和浅粉的不饱和色彩流行，一个不饱和的后期流派也在流行，就是No Filter无滤镜，基本上就是iPhone直出，稍微减淡色彩和降低对比度，也挺好看的。不过无滤镜挺考验审美的，你打开自己的iPhone相册看一眼平日里照片的缩略图，就差不多知道自己是不是那块料了。

---
这类Lifestyle的照片大约就是这样了，一直保持这样的创作也挺累的。
希望对追求这类风格的朋友有帮助。

---
利益相关：
Eggcanvas是我老师的妻子，照片很多是老师拍的，我请教过相关的技巧。
别的博主我一个都不认识，都是Explore出来的，喜欢就关注吧，放心都不是我。

艺术摄影不是流水线作业

拍照片的人都有一个共同愿望，就是希望自己的作品能够赢得观众，博得赞赏。为了提高照片质量，许多人认真地接受强加于他们那些批评。这些所谓批评家，既没有能力也没有兴趣提供什么建议性意见。他们总是企图用那满腹高深的学识去说服艺术家和愿意听他的人。事实上，那些学识不过是些肤浅的空话而已。

差不多就这么多了，以上全是些扯蛋的疯言疯语。
不要拘泥于以上提到的，很多富于表现力的构图本来具备了情趣、动感和活力，结果被这些倒霉的主意弄成了荒谬呆板的平衡状态。

艺术中没有绝对的东西！
每个人通过表达自己心中的想法就很厉害了，冷色表达平静，暖色表达热情。调色能反应自己当下的心境，不用拘泥于唯一的标准。

摄影的目的决定了你的标准
商业摄影就好好的按商业目的来。
记录摄影的话，拍到拍清楚拍真实客观的最重要。
比赛作品就按比赛的标准来。
平常自己玩，怎么开心怎么来。

作者：Jimmy
链接：https://www.zhihu.com/question/41110885/answer/128237625
来源：知乎
著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。\n end</string>
</resources>
